%@P:exocorcp
%@Auteur: François Meria
%@Dif:2
Dans la boulangerie \textit{Bonpain}, on propose différents produits.
Parmi ceux-ci, des croissants, des pains au chocolat, et des
baguettes. Les pains au chocolat sont vendus $0,80$ euro pièce,
les croissants sont vendus $0,75$ euro pièce et la baguette de
pain est vendue $0,65$ euro pièce. Plusieurs clients entrent dans
la boulangerie. Un premier client achète 3 baguettes, 2 pains au
chocolat et 3 croissants. Un deuxième client achète 2 baguettes, 2
pains au chocolat et 1 croissant. Enfin, un troisième client
achète 4 baguettes, 4 pains au chocolat et 4 croissants.
\begin{myenumerate}
    \item \'Ecrire les trois opérations donnant le prix que doit payer
chacun des clients. On répondra par une phrase explicative.
    \item Faire les comptes de chaque client, c'est-à-dire calculer le
prix que chaque client doit payer. On répondra par une phrase
explicative.
    \item Le troisième client paye avec un billet de 20 euros. Combien
la caissière de la boulangerie \textit{Bonpain} doit-elle rendre au
troisième client ?
    On écrira un calcul en ligne répondant à la question, puis on
effectuera ce calcul.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
    \item \begin{enumerate}
            \item Le premier client achète 3 baguettes à $0,65$ euro
            pièce, 2 pains au chocolat à $0,80$ euro pièce et 3 croissants
            à $0,75$ euro pièce. Le calcul demandé, en euros, est donc
            : \[P_1=3\times 0,65 + 2\times 0,80 + 3\times 0,75\]
            \item Le deuxième client achète 2 baguettes, 2 pains au chocolat et
            1 croissant. Le calcul demandé, en euros, est donc : \[P_2=2\times 0,65+2\times 0,80+1\times
            0,75\]
            \item Le troisième client achète 4 baguettes, 4 pains au chocolat et
            4 croissants. Le calcul demandé, en euros, est donc : \[P_3=4\times 0,65+4\times 0,80+4\times
            0,75\]
          \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
                \item On a : $P_1=3\times 0,65 + 2\times 0,80 + 3\times 0,75 = 1,95+1,60+2,25
                = 5,80 $.\\
                Le premier client doit donc payer $5,80$ euros.
                \item On a : $P_2=2\times 0,65+2\times 0,80+1\times 0,75 = 1,30+1,60+0,75 =
                3,65$.\\
                Le deuxième client doit donc payer $3,65$ euros.
                \item On a :$P_3=4\times 0,65+4\times 0,80+4\times
                0,75 = 4\times(0,65+0,80+0,75) = 4\times2,20 =
                8,80$.\\
                Le troisième client doit donc payer $8,80$ euros.
          \end{enumerate}
    \item La caissière doit rendre au 3\ieme\ client la somme de 11,20 euros.
    En effet, l'opération à écrire est : $20-8,80 = 11,20$.
\end{myenumerate}